點睇鮑偉聰用「非洲食人族」比喻西人對支那幻想

鮑sir話西方見食人族都可以被傳敎士犧牲而慢慢信主，所以抱基督教大愛精神，包容支那過去數十年橫行無忌，違反國際規矩，希望支那會改變，變得民主。講到好似西方價值係源自基督教。

問題係西方愛與犧牲嘅精神其實並非源自基督教，其實係源於希臘嘅人文精神，反而基督教（尤其舊約）造就人文倒退，鼓吹暴戾，教會窮兇極惡，形成一千年黑暗時期，直到文藝復興，恢復希臘羅馬文化，解放思想，先形成後來嘅主人權思想。

其實基督教原本係中東猶太教分支，滲透羅馬，至公元三百年成為羅馬國教，加入西方價值，去蕪存菁。話基督教令西方文明基石，會唔會倒果為因？基督教由暴戾變重視愛與關懷，會唔會因為西化咗？

補充：鮑偉聰剛剛响《光明頂》講，佢係耶教徒。

曹生都係

陶生？好似唔係喎

兩條友成日用假歷史傳教

你留心啲聽先得

我仲記得陶傑舊年聖誕節講係耶穌出世，其實耶鮮生日難以考究，有人話係夏天。而12月25日其實羅馬多神教紀念太陽神生日。另外，因為23號係冬至，日照最短，三日後日照逐漸增長，好似復活再生咁，亦引申到後來三日復活嘅講法。

佢支持基督教，但又支持佛教。似係冇認定入邊個教

我唔係耶徒，但你好明顯9up

成個立論好多錯誤

兩條友都係散播所有耶教壞事都係天主教（基督公教）做的
就係因為天主教（基督公教）太衰，（偉大的）馬丁路德先要進行宗教改革
宗教改革之後，西方就變成一個講「愛與寬恕」的烏托邦
曹生雖然不肯認自己係耶人
但宣傳以上假歴史、左膠反對人講”Merry Christmas “時激動反應等表現
已經好明顯話你知佢係耶人

再補充：西方道德原則係Justice，beneficence，nonmaleficence，autonomy，好多道德觀念都源於呢四大原則，而非基督教。

另外，基督教教義來源（包括使徒信經、尼西亞信經、同新約）都係公元三世紀由羅馬皇帝主導嘅會議所確立，係以西方價值編撰，同初期教會教義應該差好遠，但源自中東唧基督教始終好惡，西化咗都害到西方經歷一千年黑暗時期。

扮下中立先呃到人同建立「公信力」
如果唔係不如炒咗曹生搵個牧師做主持
呢啲嘢唔影響核心信仰同阻礙傳教咪講下
你聽咁耐有無聽過博覧群書、學貫中西嘅曹生話你知希特拉係耶人，屠殺猶太人係為幫耶穌報仇，亦係順應民意？

我冇9up，你google 下基督教的異教色彩，就知基督教係受羅馬多神教影響

「行公義、好憐憫、存謙卑的心」係聖經經文

佢師父金庸信佛教，可能咁佢唔踩佛教啦。但佢的確冇講基督教嘅歷史暴行，有美化耶教之嫌

仲有其實回教班人係反對保羅神學
認為要跟隨耶穌教導守番大部分舊約
但曹生講到回教係一個新創生蕃宗教云云
我見佢一講起宗教就鬼上身
而家都費事聽

三十年戰爭都好似無講
但就成日笑9遜尼什葉撕殺

係，舊約聖經都唔只係暴戾，都有人文嘅一面，但西方都用咗成千幾年先可以消化其暴戾。而中東就形成咗伊斯蘭教。個起源係一樣，去到唔同文明，就衍生出唔同宗教。表面上兩個教嘅分歧係耶穌係神定係人，前者係基督教所信，後者為伊斯蘭。但深層次係對人文嘅重視程度。

其實相近地區不同文化互相影響係好正常
而宗教去到其他地方都會有程度深淺的本式化
印度佛教去到中國、日本、西藏都會有佢地自己版本
基督教冇錯有佢嘅黑歷史
但西羅馬俾蠻族入侵滅亡 羅馬教會對保存文明、穩定人心、教化蠻族有一定功勞
話時話，而家中學仲有冇西史？
呢啲中二西史野應該係常識

其實耶人成日話而家係新約時代，舊約聖經唔駛守
我都唔明要到世界大戰後屠殺完猶太人、分裂阿拉伯世界同幫「以色列」復國先唔見佢哋殺人放火
回教吹到耶和華神親自寫本經，再搵個文盲讀俾世人聽，主要內容係要守番大部份舊約
由於回教吹到耶和華神話世界末日前都唔會再改規則
要守大部份舊約、咩文明基礎、幾有人文精神滋潤都無用啦

其實中共無錯有佢嘅黑歷史...

如果冇咗基督教，羅馬本身嘅多神教唔可以穩定人心？不過基督教都係羅馬皇帝用黎鞏固權力嘅手段，佢睇準一神教嘅威力，就揀左基督教，初期基督教相對原始，教義無從稽考，混合羅馬異教，將當時巫師改成神職人員，再訂定新約聖經，作為經典。

仲有，你覺得以西方文明而言，冇咗基督教，唔會形成另一個大愛宗教？

佢想D細路入教會名校所以有需要jer